［警世]IT人的終極結局 中電：「Here is not an elderly garden」

本港失業率近月持續攀升至5.2%，創逾十年新高。中華電力昨日（29日）向員工宣佈重組旗下IT部門，有6名高薪經理級員工被即時解僱，其餘數十名員工則被管理層要求逐一面試、遴選，視乎表現才可過渡到新部門，隨時飯碗不保。工會表示關注事件，質疑中電以重組為名，裁員為實，旨在裁減高薪員工以節省開支。中電發言人否認有關講法，反指重組後，部門將增設多個新職位，整體員工數目會增加。

中電IT部約有150名全職員工。被解僱的6名員工全屬經理級，據了解，全部年資超過18年，年紀亦已過半百，公司按員工職級，提供18個月乘1.16至1.3個月的額外離職賠償，由於管理層需3個月離職通知期，公司同時給予受影響員工3個月代通知金，要求他們即日離開。

此外，因應新IT部門將於7月1日啟用，中電要求現職員工向人事部提交申請表，填寫3個心儀的新職位，並安排申請人陸續於下周接受面試，預計6月尾會有遴選結果，落選者會被解僱。

消息人士指，大換血與IT部管理層作風有關，有外籍主管曾明言公司不會「養老人」，「Here is not an elderly garden（這裏不是老人院）」，近10年不少資深員工都陸續被解僱。有員工批評，中電在疫情期間營運未有受影響，卻選擇向員工開刀，「依家叫人點搵工啫？」做法無良、兼無人情味。

中華電力公司華員職工會主席施生弟表示，工會曾就事件向中電管理層了解，公司表示早已計劃重組IT部，但由於其後疫情爆發，故暫緩計劃，現時疫情有紓緩迹象便重推。中電表示有6名經理級員工受計劃影響要即時離職，部門其餘數十名員工則不受影響，更表明部份員工將獲晉升，但他質疑公司以重組為名，實際目的是裁走較為高薪的員工，以減省開支，工會對此表示遺憾，會嘗試聯絡受影響員工提供協助。

中電發言人稱，架構重組並非為減省人手或削減開支，而是提升IT部門的專業和科技發展。重組後，部門將增設多個新職位，整體員工數目會增加，但現存6名經理級職位不適用於新架構，至於其他職位則會以一個公開、公平及具透明度的內部招聘過程委任，鼓勵所有IT同事主動申請。中電又指，目前沒有計劃申請政府的保就業計劃。

提供18個月乘1.16至1.3個月的額外離職賠償

20幾個月糧既離職

成百萬係度啦

都夠你失業兩年用，搵唔揾得番同薪酬既人就唔知了

都五十幾歲，過多幾年就退休
仲要賠咁多比佢
又唔使做，又有錢收
仲好啦

總之炒人就係大仆街 炒人就係無良
理撚得你嘅工作表現差 總之唔應該炒
總之炒人就唔岩

18個月 * 1.1-1.3 賠
再3個月
重有係公積金
隨時拎成千萬走
有咩慘？？？？？？？？

但出面街唔會咁多工要呢個年齡
仲要講緊呢班人堆skill out哂date

重新面試

真係幾好其實都對d 員工
直接退休咪得都50 幾

二百萬都有啦

好似好多，好有良心呢
sor，其實係自己錢黎
法例要求要比返長期服務金，而呢筆長期服務金會係你筆強積金既僱主部分扣

it manager多數人工高
返工靜係篤下下低D人做野
炒好正常

所以中電咪話呢到唔係養老院囉
你google 5x歲比人炒唔會搵唔到工架

其實呢個職級多數點人做野。比廿個月佢賺左啦

唔知佢點計啦
強積金對沖遣散費都俾人屌左好耐
商界惡晒唔肯改做法都冇辦法

Link 好心放第一行啦。又copy曬

it manager得把口,無實戰經驗,炒咗都好正常

抵啦

利申成日俾班煩膠ITG搞親

咁既年紀 又有錢拎 順便退埋休算吧啦
除非屋企支出好大啦

做得管理高層好多都有咁上下年紀
要爬上去都要時間
佢地亦都唔需要咩最新技術
只要管理其他管理人嘅技術人員嘅能力

話咩唔需要老人年輕化係美其名
都係想襯呢個巿炒咁啲高薪換返啲平啲嘅返嚟

有D公司好人會唔對沖

利申: 試過

良心公司 係無左份量過唔到壓測

百零二百萬50幾歲就退休唔夠洗

所以管理層其實搵邊個做都得
只要邊個有soft skill
相反下低揼曲果D就冇乜人做

呢位同學你很清醒

政府contract工要人

咁你都唔係好熟it姐
如果冇用點解仲要存在？

政府應該仲恐怖
上至下，perm或者contract都應該9成同中電果班差唔多

交唔到貨，project delay，system出事樣樣都係錢
雖然話pm唔洗落手做
但係都唔可以追下有咩新科技keep 住update自己
BTW, 其實行行要保持競爭力本來就係要咁，不過it更加淘汰得更快

好多公司唔想自己D 政府策同資料流出先有it部
搞搞下, d高層覺得既然有個it部
不如電子化某d workflow, 又搞下D apps
整個蚊仔系統比會計/sales 入下資料計數出下report
不過好多公司內部系好雞咋
做出來唔及你文員仔用excel上手快+易

香港啲老細都大問題
得果幾丁友，出雞碎咁多人工
就想個it deptment做埋r&d
要買product license 又嫌呢樣果樣貴

想像唔到有幾鳩
一定係D老屎fuck攬住堆tech debt以為自己好重要
十樣野九樣話唔做

btw,有雞食咪幾好，分分鐘係自己舉手食雞移民

緊係話唔做, 你識佢唔識
如果醒醒應地該好似學校做fyp果D教書佬
果班學生做左個靚project出去比賽
跟著你又可以抽埋水一齊影相拎獎年尾加人工
話呢個pj係我帶著班學生一齊做
香港地it老屎忽點會識咁諗
靜係覺得你識D佢唔識既野就唔得

你留呢啲人喺公司，一個錯既決定害公司無咗幾個億都得

Pin?

當佢地俾人發現咗冇用 佢地就唔再存在了

做多十年保安都得

t contract 降一兩個grade 可能人工都同之前差唔多
不過就無福利

計條數黎睇下點樣成千萬？
月球？

長期服務金(遣散費？)會對沖老強

It 高層多數好搶手 2球好好投資其實呢班人有賺咁濟

其實不思進取到俾人lay off 真係垃圾級別
你懶懶行幾年進修一次都唔會完全脫節
扮下野hybrid cloud 都可以拖多幾年先退休

市道咁差呢啲高層想呃飯食唔係咁易
真係掂既就唔會貼錢送佢哋走啦

其實t con有冇可能之前份工30k
一跳跳上csa 50幾k

比你都唔請呢班啦
同個market 脫曬節既so called高層
個market 玩緊咩技術都未知

之前sa 咪得
Csa 好似要求一年經驗

Cap 都45啦

正常sa幾多年可以上
之前起大公司做
見d sa至少做左10年

IT人的終極結局
笑咗

好多it 所謂高層都係咩都唔識...
利申: 去見客，好多公司所謂高層乜IT 野都唔識...個位唔知請佢返黎做乜

中電it人全部一齊辭職喇

我見佢請人好高要求，interview要全英，要英文好勁先入到去做

對股東好離譜

傻撚左?!

仲要唔申請保就業計劃

用左幾多億?
鳩派錢唔駛問股東?!

股東好慘
18個月 * 1.1-1.3 離囇譜

有啲IT高層可能本身都唔係做開IT，可能咁啱獵頭公司見條友做咗咁耐高層先請佢返嚟head住啲人

而有啲係可能本身一開頭係做開IT，但係可能講緊好多年前，當愈升愈高就開始唔掂tech，剩係理admin嘢同管人，久而久之咁耐冇掂過tech嘢就梗係生疏晒，基本上連打中文字都未必識，更何況係新tech打code，所以後生仔就有優勢，不過後生仔都會變老，遲早都會經歷返同一樣嘅過程，老咗就炒得

大快人心

對中電股東警世

大把公司高層係咁
好多後生時都唔掂
只不過咁岩有位上

呢啲人
就算你問佢舊野都答唔到你

有d IT 所謂高層唔識tech 無問題，但有d連planning, procedure, work flow 個d 都唔識。仲有it project 通常要追schedule...佢自己唔push 都算。仲要問返人地點解做咁耐。

根本應該大規模炒老屎忽

同埋有好多d 老屎忽唔使佢做就會講d野好易做。但叫佢跟個時就做到pat 屎咁。之後推比人執手尾。d老屎忽最興呢d招數

班經理級係有料既，將啲離職金合埋一齊，一齊開間IT公司分分鐘做到世界500強

Btw, 班友應該係外強中乾，班管理層一早知，係等個機會大掃除

Clp 借 restructure 之名清瘀血

好離好去，叫盡左企業責任

我唔知比人炒會唔會有得咁補錢法...有我都唔會驚...

肥雞肥雞, 夠比首期

清走d得把口既廢老 然後開新headcount 喎
仲有肥雞餐食 算係盡左企業責任

加左headcount 又炒左d廢老
後生又有能力先有得上位 好事黎喎

離囇大譜
對股東完全不負責任

根本好少人識做 IT project

死廢老平時一定壓撚住班後生 唔俾佢地發揮
錯失幫公司賺幾千億既機會

係，就算話識pmp, prince, agile 都好....叫佢跟project 好多pm 都跟唔掂...唔好問我點解知
利申: technical, project management 一腳踢, 仲要唔止一個project....我但求我做project 時個客跟我講去做就好....最討厭有D無料扮有料, 都唔緊要, 最討厭衰左既時候又推過黎話係我問題....

我之前有個上司超廢,結果入左港交所 inno lab, 應該幾高級吓

可以講大把公司都有呢類人。不論大小公司

可能你睇唔到佢勁係邊，職場生存搵到錢就係勁，搵錢多過你就係勁過你

佢交唔到貨 gar wor, 我諗programming project manager / dirrector 都係可以講講下過到關

你上司咩職位@@? 交唔到貨係指佢跟/負責親既PROJECT都交唔到貨? 定係叫佢打CODE佢打唔到交唔到貨?

我做野咁耐未見識到一個真係話好幫到手既pm...除左剩係識叫你搞掂佢外乜都無做過野 就見唔少...

仲要年過半百
本身都係做多六七年
依家直接退休都得啦

喺社會福利署做嗰時,佢負責嘅project 俾用戶不斷reject ,佢俾老闆鬧到狗咁,但因為contract原因唔會炒佢

公司啲IT老屎忽個個都好勁整電腦起server
自問真係唔識

囉住咁大舊錢，有料就應該開公司啦!! 成日霸晒D高位，攪到年輕人冇上流機會。

老老實實唔難做, 基本上好易搞....你試下叫佢一兩日起個CRM system....

一兩日起到個CRM system 你都唔敢拎出街賣啦係fa

點解會係咁比user reject? 功能錯晒定點？

所以咪其實都睇起咩server....

咁又唔會一入黎就咁高職位
不過做左18年都應該2-3球既

呢個世界好多爛尾 project

Google 到個公積金表
咁當你做夠十年先上到Manager 級
一年3%人工加幅
如果咁計,公積金應該都有一至三球
再加埋20個月肥雞餐
都應該二至四球到
其實做到五十歲,都應該有唔少積蓄(炒股玩牛熊個D無計)
如果唔係,買下股票或者樓應該都有唔少
站在而家香港收皮無咩餘地既跡象,將呢D錢放係外面
自己係香港揾工做多幾年
或者直接退休都應該無憂(不過真係離開香港先可以無憂)

事實做it 太老根本好多新野 如果佢唔學 根本唔會識 拎咁多錢 不如俾d新人上位 好過

咪就係無用，而家咪比人炒囉